法庭拒絕首名違反港區國安法男子【電單車義士】人身保護令申請

首名被控違反《港區國安法》的男子唐英傑，申請人身保護令及第二度申請保釋，法官周家明法官及李運騰昨開庭先處理人身保護令，今日頒布書面裁決，拒絕人身保護令的申請。

唐英傑被控一項「煽動他人分裂國家罪」及一項「恐怖活動罪」。他涉嫌在今年7月1日，在灣仔駕駛電單車撞傷警員，當時電單車上插著寫有「光復香港、時代革命」旗幟，他早前申請保釋被拒。

推

屌佢老母啦周家明

// Viewed in this perspective, we consider that, in the vast majority of cases, an accused person who would otherwise be granted bail under s 9D of the CPO will continue to be granted bail notwithstanding Article 42, and vice versa. This is because, under s 9G(1)(b) of the CPO, one of the grounds for withholding bail is that there are substantial grounds for believing that the accused person “would commit an offence while on bail”. If the judge is minded to grant bail to an accused person, with or without conditions attached, it ordinarily means that he does not consider that there are substantial grounds for believing that the accused person would commit a serious offence while on bail. his consideration must now include an offence endangering national security which, by definition, is a serious one. In a situation where the judge does not consider that there are substantial grounds for believing that the accused person would commit an offence endangering national security if granted bail, there would be no reason for bail to be denied under Article 42.//

佢地認為《港區国安法》嘅保釋條文同現有嘅《刑事訴訟程序條例》喺實行上無分別
唯一唔同咗嘅係 国安罪行喺考慮保釋法會當作成嚴重罪行咁看待 只要無再犯同潛逃風險就應該批準保釋

簡單講 佢地拒絕人身保護令係因為覺得《港區国安法》嘅保釋規例同以往嘅刑事罪行保釋係無分別 所以應該用保釋覆核嚟處理電單車手足嘅問而唔係人身保護令